% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=25fb4&id=2N14-1&n=9&d=10&s=10&alea=Pdvw
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
	\begin{exercice}[Trajet={1,2,3}]
	Quel est le plus petit ensemble de nombres auquel appartient chacun des nombres suivants ?
	
	\begin{multicols}{2}
		\begin{description}
			\item $A=\dfrac{1}{2}$
			\item	$B=\sqrt{7-6}$
			\item	$C=\dfrac{10-4}{3}$
			\item $D=-\sqrt{16}$
			\item $E=\dfrac{1}{2}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{6}$
			\item  $F=\sqrt{16}-\sqrt{25}$
			\item  $G=\dfrac{91}{7}$
			\item  $H=\dfrac{34}{2}-\sqrt{289}$
			
		\end{description}
		
	\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{itemize}
		\item	$A=\dfrac{1}{2}=0,5 \in \mathbb{D}$. De plus $0<\dfrac{1}{2}<1$ donc $\dfrac{1}{2} \notin \mathbb{Z}$\\
		\item $B=\sqrt{7-6}=\sqrt{1}=1 \in\mathbb{N}$\\
		\item $C=\dfrac{10-4}{3}=2 \in \mathbb{N}$\\
		\item $D=-\sqrt{16}=-4 \in \mathbb{Z}$. De plus $-4<0$ donc $-4 \notin \mathbb{N}$
		\item	$E=\dfrac{1}{2}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{6}=\dfrac{3}{6}+\dfrac{2}{6}+\dfrac{1}{6}=1 \in \mathbb{N}$\\
		\item $F=\sqrt{16}-\sqrt{25}=4-5=-1 \in \mathbb{Z}$. De plus $-1 \notin \mathbb{N}$\\
		\item $G=\dfrac{91}{7}=13 \in \mathbb{N}$\\
		\item $H=\dfrac{34}{2}-\sqrt{289}=0 \in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Simplifiez les fractions, les racines carrées et les calculs.
	\begin{itemize}
    \item \(\mathbb{N}\) : Ensemble des nombres naturels. \\
    \[
    \mathbb{N} = \{0, 1, 2, 3, \dots\}
    \]

    \item \(\mathbb{Z}\) : Ensemble des nombres entiers. \\
    \[
    \mathbb{Z} = \{\dots, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, \dots\}
    \]

    \item \(\mathbb{D}\) : Ensemble des nombres décimaux (une extension de l'ensemble des rationnels, utilisée dans certains contextes pour désigner les nombres pouvant être écrits avec un nombre fini de chiffres après la virgule). \\
    \[
    \mathbb{D} = \left\{ \frac{p}{10^q} \text{ avec } p \in \mathbb{Z}, q \in \mathbb{N} \right\}
    \]
Par exemple, $\num{3,056}$ est un décimal car $\num{3,056}=\dfrac{\num{3056}}{10^3}$.
    \item \(\mathbb{Q}\) : Ensemble des nombres rationnels. \\
    \[
    \mathbb{Q} = \left\{ \frac{a}{b}\text{ avec } a \in \mathbb{Z}, b \in \mathbb{Z}^*, b \neq 0 \right\}
    \]
Par exemple $\dfrac{5}{7}\in \mathbb{Q}$.
    \item \(\mathbb{R}\) : Ensemble des nombres réels. \\
    \[
    \mathbb{R} = \text{ensemble des nombres que vous connaissez}
    \]
\end{itemize}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{itemize}
		\item	$A\in  \mathbb{N}$
		\item $B\in\mathbb{N}$
		\item $C\in \mathbb{N}$
		\item $D\in  \mathbb{Z}$
		\item	$E\in \mathbb{N}$
		\item $F \in \mathbb{Z}$
		\item $G \in \mathbb{N}$
		\item$H \in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
\end{Reponse}